橫額涉種族歧視 東方出聲要求AFC調查

東方龍獅周二在旺角場與廣州恒大角逐亞冠盃分組賽，雖然主場慘吞六蛋，但賽事出現多項爭議事件，包括雙方球員中場休息時互有推撞，以及恒大球迷完場前掛出一幅「殲英犬 滅港毒」的橫額，引起香港球迷不滿。對此，東方龍獅今日黃昏透過Facebook出聲明，表示已向亞洲足協匯報，並深信他們會公正調查事件，現階段不作評論。

東方聲明如下﹕
昨晚（4月25日）東方對廣州恆大之亞冠盃分組賽事中，在中場時間於球員通道發生之衝突事件，以及於球賽尾段客隊球迷區出現一張疑似政治及種族歧視的橫額事宜。本會就兩件事件之回應如下：

就中場時間發生之衝突，本會已即場向場監報告事件。而於客軍球迷區展示問題橫額後，本會職員亦有立即拍下照片作紀錄，並即時向香港足總及亞洲足協委派的場監匯報。另外，本會在完場後，已就上述兩件事件入信向亞洲足協匯報。同時間香港足總亦會根據亞洲足協的既定程序提交報告。

由於事件已轉交亞洲足協跟進，本會不便再詳細評論事件。本會深信亞洲足協將會公正地調查事件，並作出相應行動。

亞協會理先算

無可能告得入

有冇用都好幫手投訴啦

東方仲有面？

歧視香港人
左膠出聲啦